\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung2}

\begin{document}

\maketitle{26}

\begin{aufgabe}{}
Zeige, dass sowohl der untere als auch der obere horizontale Morphismus
im folgenden kartesischen Quadrat
bis auf $J$-Homotopie unabhägig von den nötigen Wahlen ist.

\[ \begin{tikzcd}
  k(A, \S)(F, G) \ar{r} \ar[hook]{d} &
  \mathrm{Equiv}_A(X, Y) \ar[hook]{d} \\
  \underline{\Hom}(A, \S)(F, G) \ar{r} &
  \Map_A(X, Y)
\end{tikzcd} \]
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Seien $F_1, F_2 : C \to D$, $G_1, G_2 : D \to C$
mit $F_1 \dashv G_1$, $F_2 \dashv G_2$ gegeben.
Zeige:
\begin{teilaufgaben}
\item
(Wiederholung.)
Es besteht eine kanonische Bijektion
$\Nat(F_1, F_2) \cong \Nat(G_2, G_1)$.
\item
Sei eine natürliche Transformation $\mu : G_2 \Rightarrow G_1$ gegeben.
Dann besitzt der induzierte Funktor
$D \to \mathrm{Arr}(C) \defeq [[1], C]$
einen Linksadjungierten,
sofern in $D$ alle Pushouts existieren.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\end{document}
